月娥填海，強擲民財

2018年10月25日

月娥填海，強擲民財 - 古德明

話說四千年前，炎帝有女，名女娃，遊於東海，不幸溺死，化而為鳥，「常銜西山之木石」，以填東海，其鳴聲如說「精衛」二字，世人因呼為「精衛」（《山海經》卷三）。

精衛「思填東海，強銜一木」，應是菩薩心腸，怕後人也溺死海中；今天，鄭月娥同樣要填海，誓在大嶼山之東，擲千億萬億元民財，建人工島一千七百公頃，但這可不是菩薩心腸。

理工大學建築及房地產系教授許智文指出，香港其實還有土地可用，建造人工島並無必要；天文臺前臺長林超英指出，填海是逆道違天，毀環境，害水族，恐釀災難；規劃署前助理署長伍華強也指出，填海費用龐大，工程前後至少十年，一旦香港經濟不景，將難以負擔。

許、林、伍三子，當然不是信口雌黃。一九八零年代，有地產商也曾提議，在大嶼山之東，大舉填海，卻遭港督衛奕信拒絕，原因就是海洋環境珍貴，填海耗費過大。

鄭月娥說：「填海計劃沒有政治因素。」不過，中共因素則未必沒有。請看港珠澳大橋總工程師孟凡超之言：「香港政府提議的填海工程，是建設粵港澳大灣區一重要舉措，即使花幾千億元，也不過分。

香港一般市民不明白投資基礎建設多麼重要。」孟凡超是中共國家級工程師，獲國務院特殊津貼。香港《明報》社評鼓吹「擇善固執，建人工島」，這是港人語還是黨人語，應不難判斷。

古德明

上一則
上一則
與其煽情，不如徹查 (高慧然)

下一則
下一則
去台灣 (楊靜)